【華為被禁】韓媒：美國一度威脅若使用華為 將停止與韓分享情報

【華為被禁】韓媒：美國一度威脅若使用華為 將停止與韓分享情報

韓國《中央日報》引述國務院消息報道，美國政府曾威脅韓國一旦使用華為5G設備，將停止與韓國分享敏感情報。

報道指美國駐韓大使哈里斯（Harry Harris）在6月7日，曾與青瓦台國家安全保障室長鄭義溶進行非公開會談。報道引述消息指，哈里斯曾表示韓國一旦使用華為通訊設備，美國將無法避免，不與韓國分享敏感情報。

報道同時透過外交消息人員得到相同的答案，但停止軍事及安全保障情報是基於「避免使用危險的華為通訊設備」，稍有不同。

韓國是美國於亞洲同盟國的一員，過去有報道指美國一度要求韓國斷供華為芯片。分析指美國嘗試以停止分享軍事及安全保障情報，威脅並迫使韓國加入封殺華為的行動。

另一方面，中國駐韓大使邱國洪上周三（12日）稱讚韓國政府未有在5G通訊設備參與企業上設限制，相信是在回應至今韓國未應美國要求，加入封殺華為的行動。

source: 支01